---
title: Ajustement de la valeur de l'actif
description: 
published: true
date: 2021-06-24T12:27:16.537Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-24T12:24:30.636Z
---

# Ajustement de la valeur de l'actif

Ajustement de la valeur de l'actif
Si la valeur d'un actif change soudainement en raison de dommages, elle peut être enregistrée à l'aide de l'ajustement de la valeur de l'actif.

Dans le cas de la gestion des immobilisations, la valeur d'un actif nécessite parfois un ajustement. Par exemple, si un ordinateur portable est endommagé pour une raison quelconque, sa valeur chutera instantanément. Et dans ce cas, il faut réajuster la valeur de l'actif.

---

Pour accéder à **la liste ajustement de la valeur de l'actif**, allez sur :

> Accueil > Actifs > Entretien > **Ajustement de la valeur des actifs**

![liste.png](/asset/asset-value-adjustment/liste.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser Ajustement de la valeur des actifs, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Actifs](/fr/assets/asset)**
- Activer **Calculer l'amortissement** dans le formulaire d'actif

## 2. Comment créer un ajustement de valeur d'actif 

1. Accédez à la liste Ajustement de la valeur de l'actif, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Ajustement de la valeur de l'actif**.
2.Sélectionnez un **actif** dont la valeur doit être ajustée.
3. Sélectionnez une **date**.
4. Entrez la **valeur actuelle** et **la nouvelle valeur** de l'actif.
5. **Enregistrer**.

![ajustement_de_la_valeur.png](/asset/asset-value-adjustment/ajustement_de_la_valeur.png)

Lors de l'enregistrement, le système enregistrera un "Gain/Perte sur la réévaluation de l'actif" et ajustera l'évaluation de l'actif. Vous pouvez modifier le centre de coûts et ajouter un livre financier.

Lors de la soumission, une écriture de journal est créée sous le compte « Amortissements cumulés ».


